### Ответы на задание 5

#### 1. Что такое git bash?
* Git Bash – это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git. Он эмулирует среду bash в Windows и позволяет пользователю использовать большинство стандартных команд Unix. Git Bash предоставляет пользователям Windows доступ к Bash и его расширенным функциям.

#### 2. Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
* git pull - это консольная команда, используемая для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым.
* Git push — это консольная команда, которая передаёт в удалённый репозиторий изменения, сделанные в локальном репозитории.
* Таким образом они работают в "противоположенных" направлениях


#### 3. Что такое merge request?
* Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. После того, как работа над задачей была закончена — необходимо отправить свою ветку в центральный репозиторий и оформить запрос на слияние (Merge Request). Merge Request нужен, чтобы все изменения из вашей ветки в конечном итоге попали в главную ветку (master).

#### 4. Чем между собой отличаются команды git status и git log?
* Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.
* Команда git status показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
* Команда git log используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

#### 5. Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
* submodule Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.
* Предположим, нам необходимо добавить репозитарий color1c в свою разработку. Тогда нам нужно в cmd перейти в папку с нашим проектом и ввести команду: $ git submodule add http.....
